{\parskip=0mm \chapter{Wstęp}
\textit{W tej części pracy przedstawiony został krótko opis Machine Status Portalu, cel jego powstania oraz zawartość kolejnych rozdziałów.}}

\begin{justify}
\indent\indent
Machine Status Portal to aplikacja webowa służąca wizualizacji oraz monitorowaniu stanu synchrotronu znajdującego się w Narodowym Centrum Promieniowania Synchrotronowego SOLARIS Uniwersytetu Jagielońskiego, w dalszej części pracy nazywanego NCPS SOLARIS UJ. Parametry poddane wizualizacji mają zarówno format wartości liczbowych, jak i ciągu znaków. Dodatkowo, zależności w czasie dwóch z parametrów liczbowych, dokładniej czasu życia wiązki oraz jej natężenia zostały przedstawione na wykresie.

Portal ma charakter informacyjny wewnątrz NCPS SOLARIS UJ. Służy udostępnianiu w sposób bezpieczny i czytelny najważniejszych parametrów pracy synchrotronu oraz linii badawczych. Pozwala także na sprawną komunikację pomiędzy operatorami linii oraz stacji badawczych. Posiada on wersję dostępną w sieci publicznej, również pełniącą funkcje informacyjne dla zewnętrznych operatorów linii.

W części teoretycznej pracy przedstawione zostanie działanie oraz budowa synchrotronu znajdującego się w NCPS SOLARIS z wyszczególnionym opisem parametrów wyświetlanych w aplikacji. Następnie zaprezentowana zostanie koncepcja nowego Machine Status Portalu wraz z porównaniem jej do poprzedniej wersji portalu. Kolejny rozdział poświęcony został architekturze aplikacji oraz opisowi jej konkretnych składowych. Środowisko deweloperskie oraz produkcyjne aplikacji zostały opisane w kolejnej cześci pracy. Na końcu zaprezentowane zostały testy wykonane w speśrodowisku testownym stworzonym na potrzebny pracy. 
% dlaczego powstała praca? co jest w niej zawarte?
\end{justify}
